# Internship-Backend

## Предметная область
Приложение для путешествий и отдыха.

* Регистрация и аутентификация:
    * Пользователь может зарегистрироваться в системе, указав свою электронную почту и пароль. При регистрации пароль нужно повторить для подтверждения.
    * Пользователь может войти в систему, указав свою электронную почту и пароль.
* Просмотр списка доступных мест для отдыха:
    * Пользователь может просматривать список всех доступных мест для отдыха.
    * Каждое место для отдыха содержит следующую информацию: название, описание, координаты (широта и долгота), категория (например, парк, пляж, горы), средняя оценка.
    * Пользователь может видеть несколько картинок для каждого места.
* Управление списком желаемого:
    * Пользователь может добавлять места отдыха в свой список желаемого. Добавить одно место отдыха в список желаемого дважды нельзя. 
    * Пользователь может просматривать свой список желаемого, который включает добавленные места для отдыха.
    * Пользователь может указать время, когда он планирует посетить место отдыха. (Один атрибут, который мы можем изменять)
* Оценка мест для отдыха:
    * Пользователь может оценивать места для отдыха, указывая оценку от 1 до 5, и оставлять комментарий, если место отдыха было в списке желаемого пользователя. (Один пользователь может оценить место отдыха только один раз. Комментарий является необязательным полем)
* Управление профилем пользователя:
    * Пользователь может редактировать свой профиль.
    * Пользователь может загружать и изменять свою фотографию профиля.
    * В личном кабинете пользователя отображается информация о нем, включая имя, фамилию, имя пользователя, электронную почту и фотографии профиля.
* Управление местами для отдыха (администратор):
    * Администратор может добавлять новые места для отдыха
    * Администратор может редактировать информацию о существующих местах для отдыха
    * Администратор может удалять места для отдыха из системы.
    * Администратор может добавлять и удалять категории для мест отдыха. При удалении категории, все связанные места отдыха должны быть также удалены. 
* Управление пользователями (администратор):
    * Администратор может блокировать или разблокировать пользователей.
    * Администратор имеет доступ к информации о пользователях, включая их профили и активность.
* Уведомления:
    * Пользователь может получать уведомления о блокировке или разблокировке.
    * Пользователям, у которых удаленные места отдыха были в избранном, должно прийти уведомление об удалении места.
    * Администратор может получить уведомление о регистрации нового пользователя
* Рекомендации по новым местам в той же стране:
    * Приложение может предлагать пользователю рекомендации о новых местах для отдыха, находящихся в той же стране, что и места в его списке желаемого.

## Концептуальная модель базы данных приложения
![Схема](./scheme.png)
## Требования для запуска

* docker;
* docker-compose;
* GNU Make (необязательно).

При отсутствии GNU Make, можно копировать соответствующие команды (или подбирать их аналоги) из Makefile

## Инструкция по запуску

Клонируйте проект командой:
```bash
git clone git@gitlab.com:sputnik3951227/internship-backend.git
```
Создайте .env файл командой:
```bash
make env
```
Заполните в созданном файле следующие поля:
```
APP_KEY
DB_PASSWORD
JWT_SECRET
```
Запустите проект командой:
```bash
make up
```
Примените миграции командой:
```bash
make migrate/up
```
Заполните базу тестовыми данными:
```bash
make db/seed
```
Приложение готово к использованию.

С полным списком вспомогательных команд можно ознакомиться, выполнив:
```bash
make help
```
